﻿ Bão_Chanchu khiến tôm_sú Hà_Tĩnh chết hàng_loạt ?
Chỉ trong vòng nửa tháng trở_lại đây , tại Hà_Tĩnh đã có 136,7 ha tôm_sú bị nhiễm_bệnh , làm chết khoảng 12.570.000 con tôm_sú giống . Theo cán_bộ Trung_tâm khuyến_ngư tỉnh , nguyên_nhân có_thể là do tác_động từ cơn bão Chanchu xẩy ra_vào trung_tuần tháng 5 vừa_qua .
“ Ngày 13/5 tại Hà_Tĩnh có một trận mưa lớn , sau đó một ngày , triều_cường lớn xuất_hiện . Bà_con nuôi tôm thấy nước_lớn đã lấy nước thẳng vào ao , đầm nuôi tôm . Do môi_trường nước bị thay_đổi đột_ngột khiến mầm bệnh đốm trắng ở tôm có điều_kiện bùng_phát .
Thực_tế , chỉ sau khi bão Chanchu kết_thúc khoảng 3 ngày , diện_tích tôm nhiễm_bệnh và chết tăng đột_biến ” - ông Nguyễn_Công_Hoàng , Giám_đốc Trung_tâm khuyến_ngư tỉnh Hà_Tĩnh cho_biết .
Ngay sau khi dịch_bệnh xuất_hiện , Sở Thuỷ sản Hà_Tĩnh , Chi_cục nguồn lợi Thủy_sản Trung_tâm khuyến_ngư cùng_với lãnh_đạo các địa_phương đã cử cán_bộ kỹ_thuật xuống giúp người_dân nuôi tôm triển_khai các biện_pháp phòng_chống dịch_bệnh .
Ông Hoàng cho_biết , tỉnh đã đưa ra các giải_pháp nhằm hạn_chế đến mức thấp nhất thiệt_hại cho bà con_nuôi tôm_sú . Cụ_thể , đối_với số diện_tích tôm_sú có khả_năng thu_hoạch được tỉnh khuyến_khích tiến_hành thu_hoạch ngay để tránh tình_trạng dịch_bệnh lây_lan ; số diện_tích chưa_thể thu_hoạch sẽ được xử_lý chất Clorin để diệt khuẩn .
Ngoài_ra , nhằm bảo_đảm tính ổn_định của môi_trường , tỉnh yêu_cầu bà con_nuôi tôm_sú đóng chặt cống điều_tiết nước , không để môi_trường nước bên ngoài xâm_lấn vào .
Các địa_phương có diện_tích nuôi tôm_sú bị nhiễm_bệnh và chết bao_gồm : Kỳ_Anh 100ha , Thạch_Hà 20,4 ha , Nghi_Xuân 14,3 ha , Thị_xã Hà_Tĩnh 2ha . Văn_Dũng
